活活熱死！家被5千隻蝙蝠包圍…腐爛長蛆 她崩潰求助

氣候異常，大量蝙蝠竟活活被熱死！澳洲近日迎來炎熱的夏天，昆士蘭的高溫突破了攝氏40度，許多動物受不了炎熱的天氣，紛紛喪命，一名女子絲羅爾（Philippa Schroor）4日上午打開家門時，竟看到家裡周圍約有5500隻的蝙蝠屍體，並散發著濃濃的腐臭味，讓她
嚇得好幾天不敢回家。

據《每日郵報》報導，居住在昆士蘭埃蒙顿（Edmonton）的女子絲羅爾（PhilippaSchroor），4日上午打開門時，驚見家中被5500隻的蝙蝠屍體包圍，猶如「電影才會出現的恐怖場景」，再加上天氣炎熱，濃濃的腐臭味不斷飄出，甚至開始長蛆，讓她當場嚇壞
，立刻帶著2個孩子離開家中，到旅館住五個晚上仍不敢回家，而附近的其他數十名住戶也因屍臭味實在過於難聞，被迫找尋暫時的住所。

經過相關人員調查後發現，千隻蝙蝠都是被熱到脫水而死，因蝙蝠平時倒吊在樹上熟睡，無法察覺溫度已漸漸升高，待他們意識到時，身體早已脫水，接著一隻隻從樹上摔落，畫面相當駭人。

事件曝光後，不少志願團體主動出面幫忙清理，絲羅爾也返家用清潔劑將家中的牆壁、家具、汽車內飾等，全部清洗一輪，才將腐臭味去除，另外，消防員也出動水槍灑水，幫助樹上的蝙蝠降溫，只盼能減少高溫天氣下對蝙蝠的傷害。